\begin{enumerate}
\item Rappeler la mesure en radian d'un angle de $\SI{180}{\degree}$.
\item Compléter le tableau suivant en convertissant les angles manquants. Exprimer les angles en radian en fonction de $\pi$ sous la forme $a \times \pi$ ou $a$ peut être un entier ou un nombre fractionnaire.
\end{enumerate}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|C|C|}
\hline
Angle (degré) & 90 &  & 360 & 270 & 67 &  &  \crh
Angle (radian) & & $-\pi$ & & & &$\dfrac{\pi}{4}$ & $\dfrac{\pi}{6}$ \crh
\end{tabularx}
\vspace{0.3cm}

Soit le cercle trigonométrique (de rayon 1) :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]

\draw[gray] (-4,-4) grid (5,4);
\node (O) at (0,0){$\times$};
\coordinate (A) at (3,0);
\node[right] at (A){A};
\node at (A){$\times$};
\draw (O) circle (3) node[right, below=0.3cm]{$O$};
\coordinate (M) at (1.62,2.52);
\node at (M){$\times$};
\node[above=0.1cm,right] at (M){$M$};
\draw[color=ForestGreen] (0,0)--(M);
\draw (0,0)--(A);% node[midway,below=0.2cm, color=red]{\Large{$1$}};
\pic [draw=ForestGreen, -, "\large{$\alpha$}", ->, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm, line width=0.5mm] {angle = A--O--M};
\draw (0,0)--(0,3) ;
\coordinate (B) at (0,3);
\draw[color=red, line width=0.7mm, ->] (4,1)arc (0:50:3.1) node[midway,right]{Sens $\oplus$};
\draw[color=red,dashed] (M)--(1.62,0) node[below]{$\cos \alpha$};
\draw[color=blue,dashed] (M)--(0,2.52) node[left]{$\sin \alpha$};

\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Placer sur le cercle, sans rapporteur, un point $B$ tel que $\alpha=\SI{60}{\degree}$ avec un sinus positif. On pourra, pour s'aider, calculer le sinus ou le cosinus de l'angle.
\item Placer sur le cercle, sans rapporteur, un point $C$ tel que $\cos \beta = -0.5$. Combien y a t'il de possibilités ?
\item Placer sur le cercle, sans rapporteur, un point $D$ tel que $\cos \alpha_2 = \dfrac{\sqrt{3}}{2}$ et que $\sin \alpha_2 = -0.5$. 
\item Que peut-on dire de ce point par rapport au point B ?
\end{enumerate}